%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Classe do documento
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Nós usamos a classe "unb-cic".  Deixe apenas uma das linhas
% abaixo não-comentada, dependendo se você for do bacharelado ou
% da licenciatura.

% Para tirar os comentários, é só mudar o comando para fazer nada.
\newcommand{\com}[1]{\textcolor{red}{1}}%

\documentclass[bacharelado]{unb-cic}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pacotes importados
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[brazil,american]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}	
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{natbib}
\usepackage{xcolor,graphicx,url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{footnote}
%\usepackage{minipage}
\usepackage{tablefootnote} 
\usepackage{listings}
\usepackage{nomencl}
\makenomenclature
\renewcommand\nomname{Lista de Abreviaturas}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cores dos links
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Veja o arquivos cores.tex se quiser ver que outras cores estão
% pré-definidas.  Utilizando o comando \hypersetup abaixo nós
% evitamos aquelas caixas vermelhas feias em volta dos links.

\input{cores}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=Black,
  citecolor=DarkScarletRed,
  filecolor=DarkScarletRed,
  urlcolor= DarkScarletRed
}




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Informações sobre a monografia
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{WWSim: Interface Gráfica para o Simulador de Redes Ópticas WDMSim}%

\orientador{\prof \dr André Costa Drummond}{CIC/UnB}
%\coorientador[a]{\prof[a] \dr[a] Coorientadora}{MAT/UnB}
\coordenador{\prof \dr Ricardo Zelenovsky}{ENE/UnB}
\diamesano{17}{junho}{2014}%

\membrobanca{\prof Msc. João José da Costa Gondim}{CIC/UnB}
\membrobanca{\prof Msc. Marcos Fagundes Caetano}{CIC/UnB}

\autor{Guilherme H. M.}{Fernandes}
\CDU{004.4}

\palavraschave{Java, Redes Ópticas, WDM, RWA, Simulador}
\keywords{Java, Optical Networks, WDM, RWA, Simulator}



\graphicspath{{.}{img/}}%
\newcommand{\unbcic}{\texttt{UnB-CIC}}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Texto
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
  \maketitle
%
%  \begin{dedicatoria}
%	Dedico ao meu filho ou filha que está para nascer ano que vem. Ele ou ela se tornou a minha razão por continuar a escrever, e, nessa fase sensível da minha vida, uma criança ainda não nascida e a responsabilidade que ela traz amadurecem a mente de qualquer um, até mesmo as mais infantis. 
%
%  \end{dedicatoria}
%
%  \begin{agradecimentos}
%Agradeço ao meu pai, Jorge Henrique Fernandes, por ter insistido comigo e ter me dado uma direção e noção quanto a escrever esta monografia.
%
%Agradeço também à minha namorada e agora noiva, Ana Carolina Sousa, por ter me lembrado e incentivado ao longo do desenvolvimento desta monografia e principalmente em sua parte final. Sem ela não teria a motivação para continuar. 
%
%
%  \end{agradecimentos}

\hyphenation{au-xi-li-ar}

  \begin{resumo}
  A construção de um sistema de representação e modelagem de redes de transmissão de dados apresenta um desafio  de implementação e de compreensão de usuário. A representação fiel de tal rede pode ser um empecilho até para os mais especializados, e poucas formas de representação foram concebidas para o projeto de redes ópticas. Esta monografia apresenta os resultados de projeto de implementação de uma interface gráfica para o simulador de redes ópticas WDMSim que permite manipulação direta de usuário que apresente fidelidade com a infraestrutura real, facilidade de interação com o usuário, capacidade de alteração do algoritmo de alocação de comprimento de onda e que permita uma visão didática dos conceitos de redes ópticas.
  \end{resumo}

%  \selectlanguage{american}
%  \begin{abstract}
%  Building a system capable of representing and modeling data networks is a challenge in terms of implementation and understanding of users. A loyal representation of such network can be a trouble even for the most skilled and little has been made for representing optical networks. This monograph presents the results of project of implementation  of an graphical interface for an simulator of optical WDM networks with that shows resemblance with a real infrastructure, user interaction ease, RWA algorithm changing capabilities and didacticism in illustrating results.
%%In recent years, there have been a big increase in the need for information traffic. The amount of data trafficed  today represents a great challenge technologically and this fact increases the need for a commutation technology that shows great performance. Given that scenario, there have been big acceptance of optical fiber technology given its great throughput in networks.
%%To measuring and dimensioning the use of optical networks, several calculation and iterations are necessary for mimic the characteristics and functioning of an optical network. This project intends to propose an implementation of an interface of optical network simulator with Wavelength Division-Multiplexing. The simulator have to show resemblance with a real infra-structure, user interaction ease and capability of changing internal functioning.
%  \end{abstract}
  \selectlanguage{brazil}
\hyphenation{a-tri-bu-tos}
  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables

\printnomenclature

\renewcommand{\appendixname}{Anexo}


  \textual
  
%  \input{tex/Capitulo1}
  \input{tex/cap1}
  \input{tex/cap2}
  \input{tex/final}
  % inserir demais capítulos
  

  \postextual
  \bibliographystyle{plain}
  \bibliography{bibliografia}

  \appendix
  \input{tex/apendice}


\end{document}
